有冇咩好方法爲日後對抗爭的歷史和社會研究留下記錄？

事關近期小弟係度諗，如果要深入了解抗爭，尤其係家下流行冇大台既設定，好多決定都係參與者自己自發，咁就必然牽涉到社會個體的個人認知、社會大體的情緒等等。

但家下好似冇咩地方有齊D資料。
例如 FB 就好似好多零碎的資料同一些雜亂的文字，又難搵又難做分析。
IG 就可以反應下情緒，但冇解釋具體係咩事咩感覺中間個關聯係乜野。
自己個 Blog 就更唔知係邊……

而且有好多 post 冇講到佢D觀點係點樣引申出來
只有結論冇辦法去跟住佢個思路驗證番個觀點
如果做策略既研究就冇辦法解釋個策略係建基於D咩理由或者假設。

又或者如果想知道究竟「絕望」
本身係單純由妨礙我地既社會氣氛帶俾人既一種感受（咁姐係有希望）
或者係認知偏誤造成的錯覺（咁可以有得解決）
點係大家對社會實際情況認知無誤的情況下得出既結論（咁唯有將某D野推倒重來）

又或者「警暴」問題係認知偏誤還是基於現實的觀點？
當然我覺得係基於現實的觀點啦，但對藍到發黑既人來講就係前者
咁邏輯上應該可以通過社會研究來證明係後者

又或者，以後突然覺得呢段時期原來有好有價值既野要去研究，但好難再搵番有關資料同回憶

咁所以我就係度諗，係咪可以有個更好既方法
爲日後既社會研究同歷史研究做番個記錄？

個記錄唔一定要係真
可以係回憶（感受+見聞）
可以係反應情緒的故事（文學）
又可以係真實既故事（記錄）

以「留給未來的歷史研究者/社會科學研究者」爲核心價值，整番一個類似 Blog 既野去集中收集呢D文章同記錄，係咪一件有意義的事情呢？點係其實已經有人做緊，冇必要去重復呢？
我見到《香港家書》好似都類似係爲日後留低歷史記錄。

其實任何留低嘅嘢
已經係畀歷史學家最好嘅禮物
無論係相，文字，片，口述
當然每樣嘢本後都會有其立場(etc點解要留低呢個/點解要咁寫)
所以盡力去保存所有事物
而且係多方面
包括藍絲點講、外國記者點寫....
就算係太過荒謬嘅嘢
背後都有原因

以前研究歷史困難在於所得史料唔整全
以後研究歷史困難在於太多史料太散亂

啱啊，任何留低嘅嘢都係畀歷史學家最好嘅禮物
就算係太過荒謬嘅嘢，背後都有原因

所以我就反思
當前已有既記錄同形式是否已經好好？
點係可以做多少少野俾多個空間去補充番依家既記錄所忽略既部分？

唔知點解，我有少少擔心FB，IG包括連登呢D，post會好快沉底，第二時搵資料變左好似有D難度。
而且好多時都好凌亂，好多只言片語，好難去做研究同理解，因爲太多資訊隱含係當前的社會氣氛同「時代革命，光復香港」呢D口號入面，變左第二時冇經歷過冇見過冇體驗過既人就好難從片面的文字入面理解到D歷史的資料碎片究竟係咩意思。
有時候有D野大家覺得荒謬、膠令到對方自動收聲，就未必有機會去發掘番原來有呢D人有呢D唔係咁主流既野（而唔係俾佢地係歷史當中缺席左）。

所以我諗，係咪有地方可以做得更好，雖然我就只是一個業餘的社會科學愛好者，冇咩能力。但我希望可以留番低一個豐富的泥土可以俾一個機會社會學者或者歷史研究者有機會可以發掘到有價值既野出來。

但我又驚冇人用，冇價值，或者吸收左使用者可能妨礙到其他類似既計劃。

你可以backup啲post
就好似上一代人會儲晒咁多年嘅報紙/刊物

將來有冇人用唔緊要
最緊要係想做就做
將來有冇人用冇人會知
可能係幾百年後先搵到咁

係一個好方法

不過係咪可以更主動
俾個機會俾D 漏左，post 冇展示既資料可以得到收藏？

係咪已經足夠全面？

或者我唔應該考慮呢D 繁瑣既野
而應該起左個系統先然後俾網民自己決定有冇價值，用唔用？

好安靜